---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿El Islam obliga a la gente a hacerse musulmana?
date: 2024-07-28
description: Nadie puede ser obligado a aceptar el Islam. Para aceptar el Islam, una
  persona debe creer y obedecer a Dios de manera sincera y voluntaria.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573109
---

Dios dice en el Corán:

{{ $page->verse('2:256..') }}

Aunque es un deber de los musulmanes transmitir y compartir el hermoso mensaje del Islam con los demás, nadie puede ser obligado a aceptar el Islam. Para aceptar el Islam, una persona debe creer y obedecer a Dios de manera sincera y voluntaria, por lo que, por definición, nadie puede (o debe) ser obligado a aceptar el Islam.

Considera lo siguiente:

- Indonesia tiene la mayor población musulmana, pero no se libraron batallas para llevar allí el Islam. 
- Hay alrededor de 14 millones de cristianos coptos árabes que han vivido en el corazón de Arabia durante generaciones.
- El Islam es una de las religiones de más rápido crecimiento en el mundo occidental actual.
- Aunque la lucha contra la opresión y la promoción de la justicia son razones válidas para librar la yihad, obligar a la gente a aceptar el Islam no es una de ellas.
- Los musulmanes gobernaron España durante unos 800 años, pero nunca obligaron a la gente a convertirse.
